影迷發起白宮聯署 要求迪士尼為Robert Downey Jr. 爭取奧斯卡提名

外媒日前指出迪士尼有意要以影史賣座冠軍電影「復仇者聯盟：終局之戰」推向奧斯卡獎，並且編列了一些預計角逐的獎項，包括最佳影片、最佳導演以及眾多技術獎項一如特效、音效以及剪輯等等，卻似乎還沒提出演員部分，引起眾多網友在「」網站連署，希望迪士尼影業可以慎重考慮讓飾演「鋼鐵人」的小勞勃道尼角逐奧斯卡獎最佳男主角。

在請願網站上，連署人Diana Whatley表示：「我們身為連署人，為小勞勃道尼在「復仇者聯盟：終局之戰」的表現如此感動，我們相信他毫無疑問應該拿下奧斯卡最佳男主角獎，他極具創造力的演出，為東尼史塔克這個角色注入巨大的情感能量，也為觀眾營造了難忘的觀影體驗。」目前已有數百人在網站上連署。

其實不只是熱情影迷支持，「復4」導演羅素兄弟日前也誇讚小勞勃道尼的影帝級演出為電影增色不少，甚至主動構想對白以及表演方式，讓影迷更為喜愛這部電影，但也有可能迪士尼影業尚未確定戲份，尚不知是否要為小勞勃道尼報名影帝獎項。然則同為漫改電影，本周甫上映的「小丑」男主角瓦昆菲尼克斯奪帝聲望則似乎更為濃厚，該片也拿下威尼斯影展金獅獎，預計將會在接下來的獎季大有斬獲。

小丑屌打